<resources>
    <string name="app_name">Викторина</string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="level">Уровень:</string>
    <string name="level1">Уровень 1</string>
    <string name="level2">Уровень 2</string>
    <string name="level3">Уровень 3</string>
    <string name="level4">Уровень 4</string>
    <string name="level5">Уровень 5</string>
    <string name="level6">Уровень 6</string>
    <string name="level7">Уровень 7</string>
    <string name="level8">Уровень 8</string>
    <string name="level9">Уровень 9</string>
    <string name="level10">Уровень 10</string>
    <string name="level11">Уровень 11</string>
    <string name="level12">Уровень 12</string>
    <string name="level13">Уровень 13</string>
    <string name="level14">Уровень 14</string>
    <string name="level15">Уровень 15</string>
    <string name="levelone">Выбери цифру, которая больше.\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="leveltwo">Выбери римскую цифру, которая больше.\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="textcontinue">Продолжить</string>
    <string name="leveloneEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: согласно Пифогору, число 5 - это совершенное число человеческого микрокосма.
        Аристотель также добавил 5-й элемент к 4-м стихиям (огонь, вода, воздух, земля) и назвал его эфиром, что стало основой большинства духовных практик древних алхимиков.
        Также число 5 имеет духовное значение и символизм в других культурах."</string>
    <string name="leveltwoEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Никогда не существовало официального, обязательного или даже общепринятого стандарта для римских цифр.
        Известные же нам формы записи лишь преобладают. Так, например: IIXX иногда использовался для обозначения 18, вместо XVIII.
        Эта запись, по-видимому, происходит от вполне обычного для латинского языка слова обозначающего 18, 'duodeviginti', или 'два из двадцати'"</string>
    <string name="levelthree">Какая по диаметру планета больше ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelfour">Что из этого съедобно ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelfive">Что из этого фрукт ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelthreeEnd">"Поздравляем, теперь вы знаете размеры планет!
        Интересный факт: Земля — самая плотная планета в Солнечной системе, а Сатурн — наименее плотная, его плотность ниже плотности воды."</string>
    <string name="levelfourEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт:Крокодилы едят камни. Не совсем вкусное лакомство, однако крокодилы не ценят их за вкусовые качества.
        Камни в желудке помогают крокодилам переваривать пищу. Крокодильи зубы не предназначены для жевания.
        Поэтому они не способны пережевать пищу. После трапезы он глотает камни, чтобы измельчить пищу, когда она попадёт в желудок.
        Удивительно, что крокодилы могут обходиться вообще без пищи от 1 года до 1,5 лет."</string>
    <string name="levelfiveEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Птицы не ощущают остроты перца чили, и этим пользуются кулинары.
        Они кормят куриц перцем и получают яйца с красным желтком, и он — острый."</string>

    <string name="levelsix">Какое сухопутное животное больше ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelsixEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Рог носорога не костяной, как можно подумать, глядя на него, а состоит из высокопрочного белка — кератина, содержащегося в наших волосах и ногтях."</string>

    <string name="levelseven">Какое животное - хищник ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelsevenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Самым крупным наземным хищником на Земле является гребнистый крокодил, а самым крупным морским — кашалот, который может вырастать до 20 метров в длину и иметь массу до 50 тонн.
        Судя по всему, именно кашалот — крупнейший хищник, когда-либо существовавший на нашей планете.
        Даже тираннозавр, самый большой хищный динозавр в истории, был значительно меньше."</string>

    <string name="leveleight">Что из этого живое ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="leveleightEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Самое высокое дерево на Земле — растущая в США секвойя высотой 112 метров"</string>

    <string name="levelnine">Какое животное быстрее ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelnineEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: В отличие от других больших кошек гепарды совершенно не умеют рычать.
        Их вокальные способности включают шипение, мурлыканье, а иногда даже лай."</string>

    <string name="levelten">Какое морское животное больше ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="leveltenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Киты произошли от сухопутных парнокопытных млекопитающих.
        Потом киты сменили сушу на морскую пучину.Случилось это около 50 миллионов лет назад.
        На их огромных телах до сих пор есть шерсть.
        Ближайший родственник китов, который существует до сих пор – бегемот."</string>

    <string name="leveleleven">Какой из этих грибов съедобный ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelelevenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Грибы, наряду с папоротниками — древнейшие обитатели Земли, они даже старше динозавров, которых пережили.
        Грибы даже выжили в районе чернобыльской аварии."</string>

    <string name="leveltwelve">Какое из этих деревьев хвойное ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="leveltwelveEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Лиственницы могут жить от 300 до 400 лет, обнаружены экземпляры, возраст которых – 800 лет.
        Высота лиственницы в благоприятном климате достигает 50 метров, диаметр ствола – около 1 метра.
        Прирост молодого дерева за год может оставлять от 50 до 100 сантиметров."</string>

    <string name="levelthirteen">Какой из этих цветов тёплый ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelthirteenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Один забавный факт про цвета заключается в том, что Pantone ежегодно выбирает "цвет года".
        Эта традиция началась в 2000 году с цвета Cerulean Blue, и с тех пор каждый год имеет "свой" цвет.
        Цветом 2020 года является "классический синий" (Classic Blue)."</string>

    <string name="levelfourteen">Какое животное откладывает яйца ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelfourteenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт: Ехидна имеет самую низкую температуру крови среди млекопитающих.
        В критических условиях животное снижает температуру до 4 градусов, и темп дыхания до 1 за 3 минуты."</string>
    <string name="levelfifteen">Какой металл крепче ?\n Задания могут повторяться, пока вы не наберёте 20 очков.</string>
    <string name="levelfifteenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        Интересный факт:В 2013 году иридий впервые в мире был применён в изготовлении официальных монет Национальным банком Руанды, который выпустил монету из чистого металла 999-й пробы.
        Иридиевая монета была выпущена номиналом 10 руандийских франков.
        1 российский рубль (RUB) равняется 13.52 руандский франк (RWF)"</string>
</resources>